---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.76.0
date: 2020-11-07
layout: framework
libCount: 70
qtversion: 5.12
---
### Baloo

* Розділено терміни CJK на символах пунктуації, оптимізовано код
* Переписано код у приготуванні до інтеграції ICU

### Піктограми Breeze

* Додано піктограму dialog-warning розміром 48 пікселів
* Змінено стиль media-repeat-single для використання числа 1
* Розширено перелік ігнорованих у git файлів
* Реалізовано перевірку існування файла до його вилучення
* Реалізовано безумовне початкове вилучення файла призначення при створенні символічних посилань
* Додано декілька піктограм режимів кольорів для Okular
* Додано піктограми task-complete (виправлено ваду 397996)
* Додано піктограму network-limited
* Реалізовано копіювання символічного посилання на 32-піксельну піктограму kup до apps/48 для виправлення помилок при перевірці на масштабованість
* Додано піктограми meeting-organizer (виправлено ваду 397996)
* Додано піктограму fingerprint
* Додано піктограми «task-recurring» і «appointment-recurring» (виправлено ваду 392533)
* Тимчасово вимкнено процедури зі створення піктограм у Windows
* Створено символічне посилання kup.svg на preferences-system-backup.svg

### Додаткові модулі CMake

* Реалізовано пошук бібліотек і додатків QML за допомогою androiddeployqt без встановлення
* find-modules/FindReuseTool.cmake — виправлено процедуру пошуку засобу reuse
* Удосконалено типові параметри форматування
* Включено параметр для використання LLVM для користувачів із Qt < 5.14
* Додано пропущені дані щодо мінімальної версії для параметра RENAME
* Документовано термін додавання FindGradle
* Додано FindGradle з KNotification

### KAuth

* Реалізовано раніше перетворення літер назви модуля на великі
* Додано допоміжний засіб обробки для отримання uid функції виклику

### KCalendarCore

* Реалізовано видання повідомлення щодо неоднозначності у ICalFormat::toString() у тестах
* Додано перетворення властивості COLOR у послідовну форму з RFC7986
* Реалізовано можливість використання MemoryCalendar::rawEvents(QDate, QDate) для відкритих меж

### KCMUtils

* Портовано з QStandardPaths::DataLocation на QStandardPaths::AppDataLocation
* Додано підтримку просторів назв до макросу CMake KCModuleData
* Визнано застарілим KSettings::PluginPage
* Вилучено посилання на невизначений файл заголовків
* KCMUtilsGenerateModuleData пересунуто до належного місця
* Записано усі попередньо створені допоміжні сторінки модуля керування
* Додано функцію CMake для створення базових даних модуля
* Удосконалено коректність вбудованого QML у kcmoduleqml.cpp
* Реалізовано належну висоту заголовка із замінником
* [kcmoduleqml] Виправлено верхнє поле для модулів керування на основі QML

### KConfig

* Реалізовано пошук залежності від Qt5DBus
* kconf_update: уможливлено повторювані тести у --testmode шляхом ігнорування kconf_updaterc

### KConfigWidgets

* Замінено http: на https:

### KContacts

* Виправлено ваду 428276 — KContacts не можна було скористатися у проєкті qmake (виправлено ваду 428276)

### KCoreAddons

* KJob: додано setProgressUnit() для визначення способу обчислення відсотків
* Усунено потенційний витік пам'яті у KAboutData::registerPluginData
* Розділено suggestName(); додатковий метод не перевіряє, чи існує файл
* KAboutData: визнано застарілими pluginData() і registerPluginData()
* Усунено вихід із циклу подій у KJobTest::slotResult()
* Реалізовано використання перевантаження singleShot() на основі функторів у TestJob::start()

### KDeclarative

* [abstractkcm] Встановлено явні фаски
* [simplekcm] Вилучено обробку нетипових фасок
* [kcmcontrols] Вилучено дублювання коду
* Додано джерело до KDeclarativeMouseEvent
* Батьківський елемент overlaysheet змінено на кореневий
* Реалізовано успадковування від AbstractKCM у GridViewKCM і ScrollVieKCM
* Додано метод отримання даних для subPages

### KDocTools

* Виправлено форматування xml у contributor.entities
* Оновлення корейського перекладу: змінено форматування HTML у GPL, FDL і додано LGPL

### KFileMetaData

* [ExtractionResult] Відновлено сумісність із двійковими бібліотеками
* [TaglibWriter|Засіб видобування] Вилучено простий тип MIME speex
* [TaglibWriter] Відкрито читання-запис і у Windows
* [Засіб видобування|WriterCollection] Реалізовано фільтрування небібліотечних файлів
* [EmbeddedImageData] Зроблено спробу обійти проблеми у MSVC
* [ExtractionResult] Визнано застарілим ExtractEverything, виправлено з того часу
* [EmbeddedImageData] Реалізовано читання тестового базового справжнього зображення лише раз
* [EmbeddedImageData] Вилучено приватну реалізацію записування обкладинки
* [EmbeddedImageData] Реалізацію записування пересунуто до додатка запису taglib
* [EmbeddedImageData] Вилучено приватну реалізацію видобування обкладинки
* [EmbeddedImageData] Реалізацію пересунуто до додатка видобування taglib

### KGlobalAccel

* Реалізовано активацію за допомогою D-Bus з systemd

### KIconThemes

* Реалізовано збереження співвідношення розмірів при збільшенні масштабу

### KIdleTime

* Визнано застарілим одноаргументний сигнал KIdleTime::timeoutReached(int ідентифікатор)

### KImageFormats

* Додано підтримку стиснутих RLE, файлів PSD із 16 бітами на канал
* Реалізовано повернення unsupported при читанні стиснутих RLE 16-бітових файлів PSD
* Можливість: додано підтримку psd із глибиною кольорів 16

### KIO

* Реалізовано умовне порівняння із порожнім QUrl замість або у Windows для mkpathjob
* KDirModel: два виправлення для QAbstractItemModelTester
* CopyJob: реалізовано включення пропущених файлів при обчисленні поступу при перейменуванні
* CopyJob: усунено облік пропущених файлів у сповіщенні (виправлено ваду 417034)
* У діалогових вікнах вибору файлів реалізовано вибір наявного каталогу при спробі його створення
* CopyJob: виправлено загальну кількість файлів/каталогів у діалоговому вікні поступу (при пересуванні)
* Реалізовано однорідну поведінку FileJob::write()
* Реалізовано підтримку x-атрибутів при копіюванні і пересуванні у kio
* CopyJob: усунено обчислення розмірів каталогів у загальному розмірі
* KNewFileMenu: виправлено аварійне завершення роботи шляхом використання m_text, а не m_lineEdit->text()
* FileWidget: реалізовано показ попереднього перегляду позначеного файла при прибиранні вказівника миші (виправлено ваду 418655)
* Відкрито поле контекстної довідки користувача у kpasswdserver
* KNewFileMenu: реалізовано використання NameFinderJob для отримання назви «Нова тека»
* Впроваджено NameFinderJob, який пропонує нові назви «Нова тека»
* Усунено явне визначення рядків Exec для модулів керування (виправлено ваду 398803)
* KNewFileMenu: код створення діалогового вікна відокремлено у власний метод
* KNewFileMenu: реалізовано перевірку існування файла із затримкою для удосконалення зручності використання
* [PreviewJob] Реалізовано отримання достатнього обсягу пам'яті для сегмента SHM (виправлено ваду 427865)
* Реалізовано використання механізму версій для додавання нових місць для наявних користувачів
* Додано закладки для зображень, музики та відео (виправлено ваду 427876)
* kfilewidget: реалізовано зберігання тексту у полі Name при навігації (виправлено ваду 418711)
* Реалізовано обробку модулів керування у OpenUrlJob за допомогою програмного інтерфейсу KService
* Реалізовано перетворення шляху до файла при отриманні і створенні мініатюр
* KFilePlacesItem: реалізовано приховування sshfs у kdeconnect
* OpenFileManagerWindowJob: реалізовано коректне визначення вікна з головного завдання
* Усунено беззмістовне зондування зображень мініатюр, яких не існує
* [ВАДА] Виправлено регресію при позначенні файлів, назви яких містять «#»
* KFileWidget: реалізовано перехід кнопок масштабування піктограм до найближчого стандартного розміру
* Пересунуто minimumkeepsize до модуля керування netpref (виправлено ваду 419987)
* KDirOperator: спрощено логіку у повзунку розміру піктограм
* UDSEntry: документовано формат очікуваного часу для ключів часу
* kurlnavigatortest: вилучено desktop:, для роботи потрібен desktop.protocol
* KFilePlacesViewTest: усунено показ вікна — у ньому немає потреби
* OpenFileManagerWindowJob: виправлено аварійне завершення роботи при поверненні до стратегії KRun (виправлено ваду 426282)
* Ключові слова інтернету: виправлено аварійне завершення роботи і помилку у тестах, якщо роздільником є пробіл
* Реалізовано пріоритет роздільників DuckDuckGo над іншими роздільниками
* KFilePlacesModel: реалізовано ігнорування прихованих місць при обчисленні closestItem (виправлено ваду 426690)
* SlaveBase: документовано поведінку ERR_FILE_ALREADY_EXIST з copy()
* kio_trash: виправлено логіку, якщо не встановлено обмеження розміру (виправлено ваду 426704)
* У діалогових вікнах роботи з файлами реалізовано позначення каталогу при створенні каталогу, який вже існує
* KFileItemActions: додано властивість для мінімальної або максимальної кількості адрес

### Kirigami

* [аватар]: Реалізовано враховування числових записів як некоректних імен
* [аватар]: Розкрито властивість кешування зображення
* Реалізовано встановлення maximumWidth для піктограм на загальній висувній панелі (виправлено ваду 428658)
* Скорочення для виходу перетворено на дію і відкрито як придатну лише для читання властивість
* Реалізовано використання курсорів-рук у ListItemDragHandle (виправлено ваду 421544)
* [керування/аватар]: реалізовано підтримку ієрогліфів у ініціалах
* Удосконалено вигляд FormLayout на мобільних пристроях
* Виправлено меню у contextualActions
* Усунено внесення змін до Item у коді, який викликається з деструктора Item (виправлено ваду 428481)
* Усунено внесення змін до інших reversetwin компонування
* Реалізовано встановлення і усування фокусування на аркуші-накладці при відкритті і закритті
* Реалізовано пересування вікна за загальну панель інструментів при натисканні і перетягуванні
* Реалізовано закриття OverlaySheet при натисканні клавіші Esc
* Сторінка: реалізовано працездатність фасок, властивостей horizontalPadding і verticalPadding
* ApplicationItem: реалізовано використання властивості background
* AbstractApplicationItem: додано пропущені властивості і поведінку з ApplicationWindow QQC2
* Обмежено ширину пунктів за шириною компонування
* Реалізовано показ кнопки «Назад» у заголовках сторінок із шарами на мобільних пристроях
* Придушено попередження щодо циклу прив'язки позначуваних записів в ActionToolBar
* Реалізовано переставляння порядку стовпчиків у компонуваннях із напрямком читання справа-ліворуч
* Реалізовано код для забезпечення безумовного виклику ungrabmouse
* Реалізовано перевірку існування startSystemMove
* Виправлено роздільник у віддзеркалених компонуваннях
* Реалізовано перетягування вікна клацанням на порожніх областях
* Усунено гортання при перетягуванні за допомогою вказівника миші
* Виправлено випадки, коли reply є порожнім
* Виправлено некоректну реорганізацію Forward/BackButton.qml
* Забезпечено встановлення Ready для порожньої піктограми і усування розфарбовування її як попередньої піктограми
* Обмежено висоту кнопки назад-вперед у PageRowGlobalToolBarUI
* Прибрано небажане виведення до консолі від ContextDrawer
* Прибрано небажане виведення до консолі з ApplicationHeader
* Прибрано небажане виведення до консолі від back/forwardbutton
* Реалізовано запобіжник для перетягування мишею від перетягування OverlaySheet
* Реалізовано відкидання префікса бібліотек при збиранні для Windows
* Виправлено керування вирівнюванням twinformlayout
* Удосконалено коректність вбудованого QML у коді C++

### KItemModels

* KRearrangeColumnsProxyModel: усунено аварійне завершення роботи, якщо немає моделі джерела
* KRearrangeColumnsProxyModel: враховано, що дочірні об'єкти має лише стовпчик 0

### KNewStuff

* Виправлено помилкову логіку, яку впроваджено в e1917b6a
* Усунено аварійне завершення роботи через подвійне вилучення у kpackagejob (виправлено ваду 427910)
* Визнано застарілим Button::setButtonText() і виправлено документацію API, нічого не дописувалося
* Реалізовано відкладення усіх записів до кешу на диску, аж доки не буде зафіксовано секунду бездіяльності
* Виправлено аварійне завершення роботи, якщо список встановлених файлів є порожнім

### KNotification

* KNotification::activated() позначено як застарілий
* Застосовано певну перевірку коректності до клавіш дій (виправлено ваду 427717)
* Реалізовано використання FindGradle з ECM
* Виправлено умову використання dbus
* Виправлення: увімкнено застарілий лоток на платформах без D-Bus
* Переписано notifybysnore для забезпечення надійнішої підтримки Windows
* Додано коментарі для опису поля DesktopEntry у файлі notifyrc

### Набір бібліотек KPackage

* Попередження щодо того, що «немає метаданих», зроблено лише діагностичним

### KPty

* Вилучено підтримку AIX, Tru64, Solaris, Irix

### KRunner

* Визнано застарілими методи RunnerSyntax
* Визнано застарілими ignoreTypes і RunnerContext::Type
* Усунено встановлення типу для File/Directory, якщо його не існує (виправлено ваду 342876)
* Оновлено запис супровідника, відповідно до обговорення у списку листування
* Визнано застарілим невикористаний конструктор RunnerManager
* Можливість категорій визнано застарілою
* Вилучено непотрібну перевірку того, чи призупинено роботу засобу запуску
* Визнано застарілими методи defaultSyntax і setDefaultSyntax
* Вилучено нефункціональне використання RunnerSyntax

### KService

* Дозволено використання програми NotShowIn=KDE, список яких наведено у mimeapps.list (виправлено ваду 427469)
* Реалізовано записування резервного значення для рядків Exec KCM із відповідним виконуваним файлом (виправлено ваду 398803)

### KTextEditor

* [EmulatedCommandBar::switchToMode] Усунено дії, якщо старий і новий режими збігаються (виправлено ваду 368130)
* KateModeMenuList: вилучено спеціальні поля для Windows
* Усунено витік пам'яті у KateMessageLayout
* Реалізовано спробу уникнення вилучення нетипових стилів підсвічування, зміни до яких не вносилися (виправлено ваду 427654)

### KWayland

* Реалізовано зручні методи навколо wl_data_offet_accept()
* Переліки позначено у Q_OBJECT, Q_ENUM

### KWidgetsAddons

* Новий setUsernameContextHelp у KPasswordDialog
* KFontRequester: вилучено, тепер зайвий, допоміжний метод nearestExistingFont

### KWindowSystem

* xcb: виправлено визначення розмірів екрана на екранах із високою роздільною здатністю

### NetworkManagerQt

* Додано перелік і оголошення для уможливлення передавання можливостей у процесі реєстрації до NetworkManager

### Бібліотеки Plasma

* Компонент BasicPlasmoidHeading
* Реалізовано безумовний показ кнопок ExpandableListitem, не лише при наведенні (виправлено ваду 428624)
* [PlasmoidHeading]: Реалізовано належне неявне встановлення розмірів
* Заблоковано кольори заголовків у темній і світлій темах Breeze (виправлено ваду 427864)
* Уніфіковано співвідношення розмірів кнопок акумуляторів розміром 32 і 22 пікселів
* Додано підказки щодо полів у toolbar.svg і переупорядковано панель інструментів PC3
* Додано AbstractButton і Pane до PC3
* Реалізовано підтримку виключних груп дій у контекстних діях
* Усунено обертання BusyIndicator, навіть якщо він є невидимим, знову
* Виправлено помилку, пов'язану із тим, що не застосовувалися кольори до піктограми перемикання завданнями на мобільних пристроях
* Додано піктограми перемикача завдання та закриття програм мобільної Плазми (для taskpanel)
* Краще меню у PlasmaComponents3
* Вилучено непотрібні прив'язки у ComboBox.contentItem
* Виправлено округлення у позиціюванні елемента керування повзунком
* [ExpandableListItem] Реалізовано завантаження на вимогу розширеного перегляду
* Додано пропущене «PlasmaCore.ColorScope.inherit: false»
* Встановлено colorGroup PlasmoidHeading у кореневому елементі
* [ExpandableListItem] Кольоровий текст зроблено 100% непрозорим (виправлено ваду 427171)
* BusyIndicator: усунено обертання, якщо індикатор є невидимим (виправлено ваду 426746)
* ComboBox3.contentItem має бути QQuickTextInput для виправлення автоматичного завершення (виправлено ваду 424076)
* FrameSvg: усунено скидання кешу при зміні розмірів
* Реалізовано вмикання-вимикання плазмоїдів при активації скорочення (виправлено ваду 400278)
* TextField 3: додано пропущене імпортування
* Виправлено ідентифікатори у піктограмі plasmavault_error
* PC3: виправлено колір мітки TabButton
* Реалізовано використання підказки замість булевого значення
* Уможливлено ігнорування полів у плазмоїдах

### Purpose

* Додано опис до надавача даних youtube у kaccounts

### QQC2StyleBridge

* Виправлено цикл прив'язки contentWidth ToolBar
* Реалізовано безпосереднє посилання на мітку ярлика за ідентифікатором замість неявного посилання
* ComboBox.contentItem має бути QQuickTextInput для виправлення автоматичного завершення (виправлено ваду 425865)
* Спрощено умовні інструкції у Connections
* Виправлено попередження щодо прив'язок у ComboBox
* Додано підтримку піктограм qrc до StyleItem (виправлено ваду 427449)
* Реалізовано належну індикацію стану фокусування ToolButton
* Додано TextFieldContextMenu для контекстних меню у TextField і TextArea
* Реалізовано встановлення кольору тла для ScrollView ComboBox

### Solid

* Додано підтримку sshfs до модуля обробки fstab
* CMake: реалізовано використання pkg_search_module при пошуку plist
* Виправлено модуль обробки imobiledevice: реалізовано перевірку версії програмного інтерфейсу для DEVICE_PAIRED
* Виправлено збирання модуля обробки imobiledevice
* Додано модуль обробки Solid з використанням libimobiledevice для пошуку пристроїв iOS
* Реалізовано використання QHash для прив'язки там, де порядок є непотрібним

### Sonnet

* Реалізовано використання сучасного синтаксису з'єднання сигналів і слотів

### Підсвічування синтаксису

* Додано пропущену базову функцію «compact»
* Закоментовано перевірку, додано коментар про те, чому це більше не працює тут
* Додано пропущене значення position:sticky
* Виправлено створення php/* для нового підсвічування коментарів
* Можливість: замінено Alerts на синтаксис Special-Comments і вилучено Modeline-и
* Можливість: додано «comments.xml» як ситаксис-парасольку для різних типів коментарів
* Виправлення: синтаксис CMake тепер позначає «1» і «0» як особливі булеві значення
* Удосконалення: включено правила Modeline у файлах, де було додано Alert-и
* Удосконалено: додано булеві значення до «cmake.xml»
* Вигорілі теми: удосконалено роздільник
* Удосконалення: оновлення для CMake 3.19
* Додано підтримку файлів модулів systemd
* debchangelog: додано Hirsute Hippo
* Можливість: уможливлено використання декількох параметрів «-s» у рядку команди «kateschema2theme»
* Удосконалення: до засобу перетворення додано різноманітні тести
* Додаткові допоміжні скрипти пересунуто до належнішого місця
* Скрипт update-kate-editor-org.pl пересунуто у краще місце
* kateschema2theme: додано скрипт на Python для перетворення застарілих файлів схем
* Зменшено непрозорість у роздільнику тем Breeze і Dracula
* Оновлено README — додано розділ «Color themes files»
* Виправлення: реалізовано використання «KDE_INSTALL_DATADIR» при встановленні файлів синтаксису
* Виправлено обробку --syntax-trace=region із декількома графіками на одному відступі
* Виправлено деякі проблеми оболонки fish
* StringDetect замінено на DetectChar / Detect2Chars
* Деякі з RegExpr замінено на StringDetect
* RegExpr="." + lookAhead замінено на fallthroughContext
* \s* замінено на DetectSpaces

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure <faure@kde.org> Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB
